<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>清风伴明月</title>
  <subtitle>既然选择了远方，便只顾风雨兼程</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://izhangzhao.com/"/>
  <updated>2017-11-12T12:50:15.613Z</updated>
  <id>http://izhangzhao.com/</id>
  
  <author>
    <name>zhangzhao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我的爱情观</title>
    <link href="http://izhangzhao.com/2017/11/12/20171112_%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    <id>http://izhangzhao.com/2017/11/12/20171112_关于爱情/</id>
    <published>2017-11-12T12:50:15.629Z</published>
    <updated>2017-11-12T12:50:15.613Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;每个人都渴望着爱情，可是，到底什么是爱情？什么又是真正的爱情呢？<br>&emsp;&emsp;爱情，应当是彼此的吸引，彼此的信任、尊重、包容，同时也应该能知道取舍。<br>&emsp;&emsp;爱情不是一个人的事，是两个人互相的吸引，是那种在一起便有亲切感、安全感、平等感的人；对不喜欢自己的人，我们应该懂得取舍，舍弃一厢情愿，舍弃自我麻痹。<br>&emsp;&emsp;现实中好多时候往往会出现一个男生不顾一切追求一个女生的故事，如果女生被感动了，或者正好两情相悦，那么结局也算是皆大双喜，然而，也总会有那种明明女生不喜欢，却还一直不放弃的所谓痴男怨女，这时的结果却往往不尽如人意，痴迷越深，伤害越深。<br>&emsp;&emsp;这样的例子，我想大家身边可能还是容易见到吧。我上高中时，班里一同学喜欢一个女生，也以实际行动证明了自己的爱，可是该女生偏偏无动于衷，这让同学成天长吁短叹，耽误了自己的学习，高考也没考好，可惜可惜。如果以前是少不更事，那么业已成年的我们，岂不是更应该能知进退，对于真正不喜欢自己的人，我们应该学会放手，学会尊重他们的决定，学会在逆境中前行的能力，学会始终积极乐观，要相信，前进的路上总有那么一个人愿意与我同行。<br>&emsp;&emsp;在爱情中，需要信任。信任是人与人交往的基础，人是一种天生没有安全感的动物，尤其是在爱情里，爱情的独占性，让我们总是会疑神疑鬼，所以，在一起应该信任对方，对方可能会误解的事我们应该不做或必须做的，应该与对方说明。我们不是机器，我们是情感动物，所以，我们不能以爱情中的人完全可以互相信任而什么事都与对方说，没有安全感的关系，又怎么能长久维持？<br>&emsp;&emsp;爱情中的尊重，便是尊重对方的隐私，私人空间。我们每个人都会有些不愿让别人知道的事，当两个人在一起的时候，可能会彼此想知道对方所有的事，希望确定对方是只属于一个人的，这也往往会导致一些误会的产生，重则可能以分手告终。实际呢，当我们感觉彼此有不信任的时候，应该将想法讲出来告知对方，这样也可以将矛盾消除在萌芽阶段。<br>&emsp;&emsp;爱情中要互相包容。我们在生活中也常常会遇到不顺心的事，这时如果正好不小心碰到怒火，可能就会莫名其妙受到火气，这时我们应该等冷静下来，与另一半交谈，了解情况。其实，我们是最容易朝亲人发脾气的了，试想，我们对父母是不是比较容易发脾气，而对待不是很熟的人，却往往能忍下来？所以，作为最亲密的人，我们应该给另一半更好的包容，委屈了，陪着、哄着、开导她，让她知道有我在就没事了。<br>&emsp;&emsp;回首这几年在感情的失败，或许可以用喜欢一个死一个来形容，期间经历过痛苦、自暴自弃、不自信，现在，终于挺过来了，放下了心里一直困扰我的包袱，我可以整装待发，去迎接下次的挑战了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;每个人都渴望着爱情，可是，到底什么是爱情？什么又是真正的爱情呢？&lt;br&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;爱情，应当是彼此的吸引，彼此的信任、尊重、包容，同时也应该能知道取舍。&lt;br&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;爱情不是一个人的事，是两个人互相的吸引，是那种在一起
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>论电子设备对阅读书本的影响</title>
    <link href="http://izhangzhao.com/2017/07/30/20170730_%E8%AE%BA%E7%94%B5%E5%AD%90%E8%AE%BE%E5%A4%87%E5%AF%B9%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%AC%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D/"/>
    <id>http://izhangzhao.com/2017/07/30/20170730_论电子设备对阅读书本的影响/</id>
    <published>2017-07-30T13:15:56.287Z</published>
    <updated>2017-07-30T13:14:09.737Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;一直想着开始写点什么，但好多年没写文章了，准备写的时候，却感到无从下笔，在写作方面俨然成了一个小学生罢，万事都须有个开头，现在，也顾不了文笔语法，文章规范等规矩了，先提笔写自己想说的吧。<br>&emsp;&emsp;作为一个程序员，不停阅读，不停学习是免不了的，阅读自然是有多种途径，有的人喜欢在电脑屏幕上阅读PDF文档，又的人喜欢用Kindle、手机阅读自己喜欢的电子书，还有的人喜欢阅读纸质书，这些都是阅读的途径，但今天我要说的仅只是传统的纸质书阅读，影响的主体也仅是我自己。<br>&emsp;&emsp;这些年来，我的阅读途径主要是阅读电子，使用ipad阅读技术类的书籍，使用kindle、手机阅读软件看文字版的书籍，这里也得感谢现在科技带来的便利，在便利的同时，我有个问题：长时间使用电子阅读方式会导致阅读纸质书时无法长时间集中注意力。<br>&emsp;&emsp;正如今天周末在家，拿起纸质书本《英语词根与单词的说文解字》，才看了几行，便觉得精神无法集中，脑子不能思考问题，放下书本，打开网页，一种熟悉、亲切感直击心底，原本燥乱的心也安静下来了。这真是一种不好的预兆，一种被现在科技绑架的感觉，一种对自己过去低效生活的自责。现在，内心深处有个强大的声音在呼唤我，回归自然，回归简单！<br>&emsp;&emsp;曾经，自己给自己定下计划，一年内要阅读多少本书，要写得一手好字，等等许多计划，可最终还是没能实现，从我自己来看，现在的电子设备占据了我们太多的时间，手机游戏、电脑游戏、电视剧、电影、朋友圈，无不在诱惑我们，占用着我们宝贵的时间，分散着我们的注意力，现在我们的生活，犹如快餐式的生活，看似忙碌，却常常看起来低效、无序，常常在会议以前的日子时候感到后悔。<br>&emsp;&emsp;电子设备占用了太多时间，北京的生活，上下班在路上的时间已经达三小时之久了，虽说可以在地铁上学习，但是早上挤，下班累，真的是没啥效率，如果再不把握周末或者晚上的一到两小时时间，自己或许到三十五岁真该下岗了。<br>&emsp;&emsp;要从这种无序状态中走出来，根据我的情况，现在要求自己每天必须完成一到两件事，剩余时间才可以做其他的，尤其是每天必须抽一小时左右的时间回归纸质书的阅读，即使看不进去，也不能用电子产品，先培养习惯，习惯了以后自然能专注了。<br>&emsp;&emsp;既然选择了远方，便只顾风雨兼程。为更好的自己，加油！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;一直想着开始写点什么，但好多年没写文章了，准备写的时候，却感到无从下笔，在写作方面俨然成了一个小学生罢，万事都须有个开头，现在，也顾不了文笔语法，文章规范等规矩了，先提笔写自己想说的吧。&lt;br&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;作为一个程序员，不停阅读，不停学
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
